亞洲人點解咁重奴性 源自教育制

望一望亞洲 邊到奴性重既國家既教育唔係注重考試？

咁當然歐美國家都睇考試，但同時佢地都會著重你係咪真係學緊野而唔係一味塞比你就算。

睇返中國 同 香港 一個公開考試操到學生人唔似人 一鋪定生死咁，導致出到黎做野會覺得做錯dddd野 / 唔聽老細話，就會失敗咁。以工程行業為例 上司塞完個project就一句叫你搞點佢就算

寒窗苦讀十幾年 咩反抗力都磨到無晒 覺得捱落去會有轉機有成果 但工作=/=讀書 你做到狗咁 老細只會覺得你好用 繼續比野你做 唔會同你客氣

我一向覺得華人社會就係一個容錯性好低的社會。
就算例如你take gap year d HR都會問長問短

鬼仔鬼妹abc take a gap year=生活態度
香港人=廢人

轉工密又話你jumpy
轉得少又係咁壓你價.
有時明明真係老細仆街，所以離職又唔可以直講，話你講前僱主壞話，都痴撚線。
上一份工好好的話，咁我見呢份把撚咩？。係都要人講大話

岩呀 香港人要為左諗點解 遲左畢業既？ 或者 點解畢完業唔做野？ 香港人唔跟個框框做野就係錯 咁外國人都係跟框框 但佢地個框就世界性 我地個框地區性咁大

講個病假都問到你口啞啞

佢地冇咁多框。
我識有個鬼佬，可以做做下社工，覺得唔開心，半途出家去打醫院工。
有個就讀讀下香港人眼中的半神科，quitu走去畫卡通。我睇過佢作品，我只可以講，佢真係好有勇氣

社會教你做奴隸追經濟
其他乜都唔好理

呢個係儒家思想留低嘅hierarchy
令亞洲學生係teacher centre
歐美偏向student centre
當然我亞洲嘅文化一直喺以leader行先

下，外國一樣係冇degree乜都冇，個個都講緊學歷膨脹同埋奴隸制。

唔洗睇細sub，就算係大sub都係大把人講no nepotism no future

思想問題，亞洲人主流都用儒家或受儒家影響，連佢地啲皇帝有啲時候都要對中國忠君愛國，屈住屈住兩千幾年，思想進步都係近一百年既事，一時三刻邊改得晒

同埋其實係香港環境崎型....
屌你老母樓價高到痴孖根，退休又冇保障，搞到個個都唔想租樓，但又不得不租。
羊毛出自羊身上，如果唔要高樓價，放棄高地價政策，就要改革稅制，向有錢佬埋手，你老母個政府又唔撚敢.....

香港要進步就要改變教育方式
填鴨式根本係錯

係扭曲既儒家思想
原儒家思想係進取
亦唔係單單講服從
孔子本身都叛國
清，共刻意扭曲宣揚儒家

點解中國洗中國人腦咁有效個個都聽晒話咁